獨立筆會成員訪港遭國保阻撓

獨立筆會成員訪港遭國保阻撓

筆會會長廖天琪

【本報訊】一連三日在本港舉行的獨立中文筆會年會昨閉幕，兩名內地會員在邊境受到當局阻撓無法赴會，也有數名會員被禁參加會議。會長廖天琪批評中方公然違法，對此表示憤怒：「一個大國竟然畏懼幾個書生的自由行動，參與文學會議，夠荒謬了。」

相關新聞：撿戒嚴隊頭盔 少年交出遭收監

「大國畏懼書生夠荒謬」

年會一連三日在港舉行，大會主題是五四百年文化研討會。會場所見，內地筆會成員大膽現身，講述自己遭遇。據報，約有十多名內地會員參加今次會議。《美國之音》報道，一名內地會員突破國保監控，成功參加會議。該會員表示，吸取過去赴港出席筆會的經驗，他今次提前四天動身，先到澳門再到香港，而且把手機關掉。他表示，他到了澳門後重開手機，立即收到國保電話，查問他是否赴港出席會議，他立即回答：「是的，這是我的權利，我是筆會的成員。」

廖天琪對《蘋果》表示，內地會員來港參加會議是合法的，國保阻攔他們來港卻是非法的。按以往的經驗，內地會員來港與會都能平安返回內地，廖對此感到欣慰。已故諾貝爾和平獎得主劉曉波是獨立中文筆會的創會會員，也是該會的前會長。

上一則
上一則
學運領袖候審病重 當局拒醫

下一則
下一則
告誡中共「人民不會忘記」90後樂隊重編《自由花》

撿戒嚴隊頭盔 少年交出遭收監
飛虎隊自發撐學生 被屈流氓地痞
學運領袖候審病重 當局拒醫
救人女飛虎還原血腥真相「屠城夜屍臭遍胡同」